# JAMTP(ru) TeX Style

Стилевой файл для подготовки рукописи в журнал [«Прикладная механика и техническая физика»](http://www.sibran.ru/journals/PMiTPh/)

## Usage

Для использования стилевого файла вставьте в преамбулу:

```latex
\usepackage[option]{jamtpru}
```

На текущий момент реализовано 2 опции:

* `draft` — «обычный» режим (12pt, одинарный интервал, рисунки и таблицы в тексте).

* `final` (по умолчанию) — версия для подачи в редакцию (14pt, двойной интервал, рисунки и таблицы в конце текста).

## Example

Сгенерированный пример (pdf) лежит в разделе Downloads (на странице репозитория на BitBucket).

## Recommendations ##

Используемые мной рекомендации для подготовки рукописи.

### Git ###

* Для удобства использования git рекомендуется в TeX-овском исходнике начинать каждое предложение с новой строки.
* Для просмотра в терминале: `git config core.pager "iconv -f cp866 -t utf-8 | less"` (при этом, правда, текст в UTF-8 будет нечитаемым).

### Кодировка ###

* По старой привычке использовалась кодировка DOS (cp866). Можно перейти на UTF-8, но будут проблемы с BibTeX и придётся переходить на BibLaTeX + Biber.

### PDFLaTeX ###

* Для компиляции предполагается использовать PDFLaTeX.

### Рисунки ###

* В связи с предыдущим рисунки следует готовить в PDF (векторные) или PNG (скриншоты) / JPEG (фотографии).
* Рисунки удобно сохранять в папке `fig`. Для серий рисунков (например, для разных расчётов) можно создать подпапки.

### Список литературы ###

* Для списка литературы использует BibTeX.
* Запуск: `bibtex8.exe --huge --csfile cp866rus.csf <имя_файла_без_расширения>`

## Who do I talk to? ##

* Открыт Issue-tracker.
